心噏！公廁成清潔工「飯堂」 網民轟政府外判種禍？

心噏！公廁成清潔工「飯堂」 網民轟政府外判種禍？

解決生理需要的公廁竟成清潔工的用膳場所。

一餐「安落茶飯」都難求？近日有清潔工在公廁內用膳，有市民見狀百感交集，直呼︰「心酸」。

網民Chow Chowchi上周六（16日）上載照片，指在旺角一間公廁內，見到一名身穿藍色制服的清潔工以洗手盆作枱，打開飯盒正在用饍。他看着膠椅上微駝着背的身影，不禁感嘆︰「香港點解會搞成咁」。

不少網友批評政府外判工作剝削基層︰「有點樣嘅政府就有點樣嘅社會」、「希望政府多多照顧老人啦」、「畀咗判頭做就算，冇人監管，老人家肯去做唔攞綜援，自力更生搞成咁，政府盲X咗」、「睇到好心噏」。

網民肯定冇睇《開心速遞》

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

外判+最低工資，華人賤種狗咬狗基因作祟

多數做依啲都係真香港人，政府唔會理。

外判同最低工資無問題

有最低工資 令佢地收入有基本保障
外判亦無問題 始終無可能個個位都要政府請人

問題出於監管以及價低者得
有部門keep住監察承判商
其實問題可以解決

請發表吓，冇人睇tvb 的

愛回家

清潔
唔俾佢地著制服食飯
同埋得幾知字食
結果要鎖廁所扮清潔食便所飯

乜L野呀
冇人識呀

Isabella

關最低工資咩事?

呢啲自食其力 唔偷唔呃唔搶嘅 其實係值得社會同我地更多嘅尊重 可惜呢個無恥政府加一堆垃圾政棍

真係好心酸 所有清潔工都好應該有更好嘅待遇

香港真係好痴線
政府又由得d公司壓揸員工
連食飯時間都無
就算有 又要你係廁所食

主要問題是政府

政府要係招標
列明某啲條款/要求保障呢班外判工

政府從來都係社會中最多野可以做其中一個部門

當年推五天工作制後
基本上好多文書私企都跟住轉

同愛回家一樣

群組初時率領一眾清潔員工於公司外抗議，
其後話題一轉，用佢嘅「專業知識」指揮同事，救返一名角色親人跌落洗手盤嘅
「傳家之寶戒指」。